\documentclass[a4paper, landscape, twocolumn]{article}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{comment}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fourier}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{codesnippet}
\usepackage[official]{eurosym}
%\DeclareUnicodeCharacter{€}{\euro{}}
\providecommand\pgfsyspdfmark[3]{}
\geometry{top=1.2cm, bottom=1.2cm, left=1cm, right=1cm}
\setlength{\columnsep}{2.4cm}
\newcommand\defin{\paragraph{Définition.}}
\newcommand\thm[1][.]{\paragraph{Théorème \emph{#1}}}
\newcommand\ex[1][.]{\paragraph{Exemple \emph{#1}}}
\newcommand\rem{\paragraph{Remarque.}}
\newcommand\notat[1][.]{\paragraph{Notation \emph{#1}}}
\newcommand\meth[1]{\paragraph{Méthode:~\emph{#1.}}}
\newcommand\prop[1][.]{\paragraph{Propriété \emph{#1}}}
\newcommand\demo{\paragraph{Démonstration.}}
\newcommand\demoroc{\paragraph{Démonstration ($\Delta$ROC).}}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\newcount\nbcopy
\nbcopy=2

\begin{DefineCodeSnippet}{contents}
\hfil{\Large\bf Questions d'épargne}\hfil

Après avoir vendu une maison, Amine a reçu 200\,000 euros, qu'il souhaite placer à la banque. Elle lui propose un taux d'intérêt annuel de 3\%. Les intérêts ainsi acquis peuvent soit lui être versés sur son compte courant, soit ajoutés au capital.

\textbf{Partie A.}\\
Dans un premier temps, Amine décide que ses intérêts lui soient versés. On note $u_0$ le capital placé au départ à la banque, et, pour tout $n$, $u_n$ est la somme qu'Amine possède (intérêts compris) à la fin de la $n$-ième année.
\begin{enumerate}
    \item Combien d'intérêts annuels Amine perçoit-il?
    \item Déterminer le montant que possède Amine au bout de la première année, puis de la deuxième année.
    \item Quelle est la nature de la suite $(u_n)$? Justifiez, et préciser ses caractéristiques.
    \item Grâce à la calculatrice, déterminer:
    \begin{enumerate}
        \item la somme qu'Amine possède au bout de 10 ans;
        \item le temps nécessaire pour que cette somme atteigne 300\,000 euros.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\textbf{Partie B.}\\
Sur conseil de ses amis, Amine choisit finalement de remettre en capital les intérêts acquis. Dans cette configuration, on note $v_0$ le capital placé au départ à la banque, et, pour tout $n$, $v_n$ est la somme qu'Amine possède (intérêts compris) à la fin de la $n$-ième année.
\begin{enumerate}
    \item Déterminer le montant que possède Amine au bout de la première année.
    \item Pour la deuxième année, combien d'intérêts Amine perçoit-il? En déduire le montant qu'il possède la deuxième année.
    \item Calculer de même $v_3$ et $v_4$.
    \item La suite $(v_n)$ est-elle arithmétique? Pourquoi?
    \item Calculer les quotients $\dfrac {v_1}{v_0}$,  $\dfrac {v_2}{v_1}$,  $\dfrac {v_3}{v_2}$,  $\dfrac {v_4}{v_3}$. Qu'observez-vous?
    \item Compléter la phrase suivante: \og\emph{Augmenter un nombre de 3\% revient à le \dots \ par \dots}\fg.
    \item En déduire une formule définissant la suite $(v_n)$ par récurrence.
    \item Grâce à la calculatrice, déterminer:
    \begin{enumerate}
        \item la somme qu'Amine possède au bout de 10 ans;
        \item le temps nécessaire pour que cette somme atteigne 300\,000 euros.
    \end{enumerate}
    \item Comparer les résultats avec ceux de la \textbf{partie A}.
\end{enumerate}
\end{DefineCodeSnippet}
\loop
\ExecuteCodeSnippet{contents}\pagebreak
\advance \nbcopy by -1
\unless\ifnum \nbcopy<1 \repeat

\end{document}